【丁地好好用】政府預留丁屋地ㅤ大到夠起公共屋邨

本土研究社2019/4/11 — 14:43

丁權司法覆核裁定，政府以「私人協約」或「換地」方式批出官地予原居民建丁屋不屬基本法保障的「傳統權益」，意味著為此預留的 932 公頃「閒置政府丁地」應可釋放出來益全港市民。然而政務司司長張建宗率先開腔，指那 932 公頃大都零散、建屋潛力小，好多是走廊、空地、斜坡、行人路等（註 1）。

司長看來好唔熟書〜 932 公頃的數字是來自發展局，已經扣除道路/通道、人造斜坡、臨時撥給政府的工地（註 2）。我們去年好認真地透過地圖工具，將 932 公頃閒置政府丁地逐塊檢視過，發現當中 32 公頃一點都不零碎（每塊逾 5,000 平方呎以上），而且鄰近道路、地形平坦、未有任何發展計劃，好有潛力釋放作公營房屋或社福設施發展。其中以下八塊靚地，均位處或鄰近新市鎮，絕不是山旮旯。從衛星圖中對比每幅地和旁邊樓盤的面積，就可見到塊地有幾好用！

參考《香港規劃標準與準則》，我們保守地按地積比 2.1 倍去推算，估計 32 公頃面積大、位置佳的閒置政府丁地若釋放出來，便可建約 11,000-14,000 間鄉郊式公屋。另外，932 公頃內其他面積較細小的地塊，亦可考慮用作過渡性房屋、社區設施等。而這些土地大都正在養草，地政處更要定期派人去剪草！與其浪費人力物力，不如立即釋放發展益市民啦〜

註 1：《明報》〈本研社：6 鄉地夠大建屋邨〉（8-4-2019）
註 2：發展局 「未批租或撥用的政府土地的面積分析，以及標示有關地塊範圍的地圖」

#大大塊地好好用 #釋放土地俾真正有需要人士用 #寧願養草都唔俾人用 #政府講夠大話未 #收埋靚地咪呃你支持東大嶼囉

📗 隱藏丁地逐個捉：
《隱藏選項》報告
《隱藏選項》地圖

支持丁屋研究計劃，拆穿官商鄉黑謊話！

🔍 了解更多
💪🏽 支持我們

本土研究社 Facebook

是撚但啦
起公屋都唔係俾香港人住嘅

起幾多公屋咪又係新移民住

試下公布下每條新公屋有幾多%人係來港未住夠7年

起私樓香港人買唔到比大陸人買
居屋係咪唯一反唔到

屌起樓有撚用咩，你唔禁150起哂成座大嶼山都無用啦

居屋 仲要限比首置人仕 只可自住

絕對唔會收丁地，賠錢同私人地差唔多，政府諗縮數，實唔會收

政府預留地係官地，點會要賠錢

咁會唔會要政府賠丁權？

唔需要收丁權
只需要政府唔將公家地劃做起丁屋
起丁屋只能用私地

即係依家有好多官地係有丁屋係度？
其實比佢地係農地起都可以

‘意味著為此預留的 932 公頃「閒置政府丁地」⋯⋯’

包括哂上面貼嗰啲地

其實係由頭到尾，政府怕觸撞到丁屋，又辣著圍頭佬，避而不談 ......

其實所謂預留既官地
根本以前港英deal好左（as from村入面70 80歲老人）
港英：我平收你地村附近既地 但就劃返個丁屋擴展區比你地 到時你地想起 申請 會批官地（村內既官地）比你地起

而家 你地班新移民着數就拎晒 連當年deal好左既就收返

所以做人真係唔好做好人
拎地比你地發展（個堆地起公屋又有 私樓都有 千幾萬1個單位中）

有高度限制吧 插針式40層咩

學大陸拆哂成條村重建
再跟面積賠返單位同錢
成棟比丁民住，大堂係祠堂
隔離咪私樓公居屋囉

人不要臉
天下無敵
新移民好波

建屋潛力細都講得出口，咁你預留嚟起丁屋做乜鳩？

政府整日諗住留地賣比地產商😩

幾十年都冇用過，人話丁地你又信？你豬生嘅咩？

政府之前用咁方法收地，官司仲有排打。

你睇返上次林鄭話日後只會起綠置居、居屋
何喜華、施麗珊班左膠即刻發曬茅就知咩事